有人話Macbook好耐用，係唔係？

有人話因為SSD唔係機械運轉，所以部MacBook用十年都應該無問題。

又有人話SSD最易燒，一死左就要成塊底板換，同買部新差唔多。

關咩事
要壞就壞

壞電腦不等於壞hardisk

我話係好耐用，11年MBA 用到而家重用緊

11年定係2011年？

用下腦諗下 11年前有無macbook air

都ok嘅 用左就3年都無病無痛

個ex上一部mb 小白用左六年先換mba

你認為洗唔洗買Apple care?

買咗apple care 但係完全冇用過
而家已經過咗保養

11年mba +1
無事無幹
兩年無熄機 仲好健康

11 MVP +1

09MBP 換完SSD之後復活了

我有買 就過一年嗰陣買
Macbook壞一壞就好貴

一般啦 部air用左2年半壞底版 仲諗住用到3-4年

買好啲
我部12年mbp用咗年幾就壞底板
返apple換，正價要四千幾
好彩買咗apple care

不過換完底板之後就用到而家都冇事

win機都有ssd

以前hardware最易死係os drive,用左ssd後好難壞機

仲用緊 2010 Mid MacBook Pro

14 mid 13" mbpr
屋企插晒moon keyboard 當desktop 用
做嘢返學都用

2012 MBA

13 MBP

Mid 2014 mbpr
藍牙神神地，成日斷聲
冇買Apple care
唔知點好

無買Apple Care真係抵死
MACBOOK 都咁貴 仲要慳果小小
壞撚左仲貴

用左4年幾 mbpr
未有換機意慾 係打唔倒機

將屋企部兩年前買既win機換ssd，成部好似新買咁

好多人都話mac唔會壞添

不過apple班市場部員工係有一手.所以先叫入教

人地PC 世界興左好耐既野,都可以俾佢地作個名就講到係新野

當然有D野係APPLE行先.不過PC果邊好少會係咁吹奏(依個可能同PC世界根本就係雜牌軍有關)

我覺得信APPLE真係唔會壞既人根本就同話用AMD U既PC係好易死既人同一班人

最幾年NVIDIA粒GPU高溫,用到咁上下一定甩錫,搞到收皮(情況似XB360既三紅)

APPLE果邊都避唔到

你用同等價位買部WIN NB根本就差唔多玩法

頂多係個OS比較好用.

穩定性計,依加既WIN根本就差極有限

三年冇事，除咗去旅行果幾日唔用，冇熄過機

OS比較好用已經贏好多啦
（所以最抵玩係non-mac裝linux）
（利申macbook pro用家 不過會dual boot玩linux）

想問聲mac 係唔係唔會好似win 咁用用下就慢？
明明win 都唔係開d 咩新software 都會愈用愈慢

越新越快壞

咁本用ssd兩邊都一樣

09 小白，已換ssd
仲用緊

我部mbpr長插電源駁埋去大mon度當家用電腦咁
咁做係咪好傷舊電

我部行hdd既pro用左3年慢撚到閪咁
不過我3年黎熄機唔多過20次
晚晚用完冚埋部機算同埋我用黎上咸網多

unix 同linux 兩樣野wor
用來生產mac 果啲機器咪又係用Windows/linux 控制嘅

充放仲傷，不過唔知有無第三方程式可以set maximum charge = 80%

一樣，電已壞，最新OS用唔到，但仲好順暢

有啲software osx開唔到

100%個陣唔係會自動轉去用火牛電咩

個人認為間唔中要用曬佢舊電再差下
(老一代智慧)

我屋企部win 用ssd 都死死下咁

其實apple都鼓勵用家外接mon尼用，尤其是主要for 製作，我諗佢design上都有照顧用家需要

鋰電10-30%要好差電喇
完全放電短命好多

我就唔信mac機用hdd用幾年都冇慢過

小白換左ssd 仲用緊

唔好怪隻硬碟啦
係windows自己愈行愈慢
洗次機就OK

呢個問題唔關hardware事
係microsoft寫OS寫得唔好
隻harddisk係無辜架